[轉貼] 不知曾幾何時, 香港已變成"樓本位"的地方

不知曾幾何時, 香港已變成"樓本位"的地方

社會上, 年輕人覺得自己需要一個單位. 幸運的人, 有父幹有母幹比錢. 無父幹也因為自己無上一代幫助, 覺得很淒慘很無助, 很提子有上一代幫助的同事和朋友, 自己只有不斷努力上進, 死慳死抵換來首期, 不知何年何月才有機會上車.

現在, 就算追女仔溝女, 組織家庭, 都係有樓者既人優先.
尤其談婚論嫁, 對方母親會在大家聚在一堂吃飯時, 親切的夾上雞腿, 滿面笑容還問你好不好味? 然後問你什麼時候娶她的女兒. 當然飯後, 還會奉上美味的糖水.
如果你只是租樓客, 對方母親會全程黑面, 然後吃了二口, 便大叫"送客".
如果你是公屋仔, 對方直情無胃口和你一起吃飯和閒談.
新聞也有報道過, 女性的優先拍拖和結果當然是有樓人仕. 無樓的租客和幫人供樓有什麼分別
自己親身經歷, 見過不小結婚的夫妻和家人同住, 結果相見好同住難, 因為生活習慣不同, 日嘈夜嘈, 然後很多的結果是離婚收場.

當日有個同學, 有父幹幫手置業. 然後很輕易的把妹成功. 每次換件新女, 帶她回家, 認識了不用數天, 連後庭都玩埋. 無可否認, 在這個年代, 有樓等同成功人仕, 有樓等同有錢, 有樓等同有魅力, 有樓等於有經濟能力.

作為中年人仕的我, 有時候遇見當年的同學或朋友. 大家閒談之間, 都會問買了樓未? 其實明顯看得出, 這個年代, 大家不是以你的職業和做什麼公司作為成功/財富指標, 而是以有沒有置業, 有沒有物業, 上了車沒有, 作為財富和人生事業有成的重要衡量.

香港貧富懸殊情況世上數一數二, 在可見將來因為樓市效應. 只會有樓人仕更有錢, 無樓人仕下一代只會向下流變成赤貧人仕. 樓市效應會造成跨代貧富懸殊. 有錢的人直接比錢仔女買樓，成為父幹一族; 無父幹的人只能租樓，然後父幹一族可以慢慢供樓，之後一間變兩間、三間. 無父幹的租樓一族根本難以儲錢追上樓價的升幅，變相一世幫人供樓. 加上樓市升值效應和租金回報率, 每年儘管只是些微差別, 但以每年複利的方法疊上去, 若干年後相差是天文數字.

香港已經變成"樓本位"既地方, 有樓人仕的下一代成為大贏家, 繼續有錢下去; 無樓人仕下一代, 繼續成為窮人, 無止境下去, 甚至從窮人階曾走向赤貧階層